%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}












\section{ معرفی و ساخت یک فریم‌ورک شخصی به کمک لاراول}

\begin{flushleft}
	\small{ سیدفرشاد کاظمی }
\end{flushleft}

\vspace{1\baselineskip}


امروزه فریم‌ورک لاراول به طور قطع از جهت کارایی دارای محبوبیت بسیار در بین استارت‌آپ‌ها است، اما گاهی پیش می‌آید که ما تمام امکاناتی که لاراول در اختیارمان می‌گذارد را لازم نداریم و از طرف دیگر مایل نیستیم هزینه یک سرور مجازی را به مشتری تحمیل کنیم. کدنویسی در لاراول به دلیل آسانی در عین حال سادگی کارکرد لذت‌بخش بوده است، و نمی‌توان به سادگی از کنار آن گذشت.





\vspace{1\baselineskip}
در این کارگاه ما با جمع آوری چند پکیج اصلی لاراول به کمک \lr{composer} این امکان را برای همه لاراول نویس‌ها فراهم می‌کنیم که از تمام آنچه لاراول در اختیارشان می‌گذارد، بهره‌مند شوند.






